[日本戰國史] 明智光秀想幫足利義昭上洛？

最新密件曝光

有將軍調略點解毛利唔積極出兵？
同埋冇乜人幫光秀，同第一二次信長包圍網差好遠

好似漢獻帝咁
幕府係人都知以經大勢已去
但有人想保留傳統 有人就覺得要換代

研究一下先，係將軍復興說既佐證
但唔排除係事後既計劃
始終明智光秀係豪賭定魯莽都眾說紛紜

信玄謙信呢啲可以與信長抗衡嘅都死去

有一說係秀吉係誘發/預算到光秀造反 仲故意以水攻拖延戰爭留喺京都附近可以飛快速度折返去打光秀

仲有光秀採取嘅遠攻近交策略都係其一敗筆

利申 9up only

睇返書信時間係6月12日，隔日明智光秀就兵敗山崎
由本能寺至書信為時十日，計算之後平定畿內，以及盟友親家離佢而去既時間，我覺得呢封信只係狗急跳牆，想借足利義昭攞名份。

實際冇具體計劃，因此仲未推翻到我對光秀叛變動機既睇法（我支持野心、不安說）最後，呢篇光秀親筆既書好值得參考，可以推理佢當時心思，希望以後會發掘更多

呢單野friend話日本電視新聞都報

請問電視點講？

比秀吉/家康背叛既可能性仲大過呢個原因

家康都有d可能，個人覺得係佢報今川位置俾信長知
但係點解成日有人話秀吉暗殺信長，邊有可能

都係照講，話有重大研究價值
但睇得出人地真係好重視歷史

今川？桶狹間？

係，而且果時德川最大最難搞既敵人武田都88左
所以如果佢反信長都唔出奇
但秀吉反信長真係冇可能

你講松平元康背叛今川講今川位置畀信長聽？
咁之後事隔好多年本能寺佢又點背叛信長？
話個位置畀明智光秀知？
好似大家都知佢住本能寺過

有人話佢故意X動光秀
預計到佢會謀反
所以先會用水攻拖慢戰事
仲要發生後超快速度折返好有可疑

個人覺得秀吉似係呢啲仆街

我講得唔好，唔係話佢講位置俾光秀知
只係想講佢似d陰險既人
可能佢有份鼓勵或者同意光秀背叛信長
好似德川之後背叛盟友佐佐成政，睇住佢俾秀吉圍攻唔理
之後又將毛利領地改易，想俾左吉川
佢似係搞陰謀既人

秀吉唔似會背叛信長，佢出身咁低賤，唔係信長提拔佢，佢邊有可能出人頭地
冇左信長呢個靠山，有咩人會聽佢講
信雄信孝，柴田瀧川丹羽呢班都睇佢唔起
唔係黑田鼓勵佢即刻馬上立即帶軍返去，秀吉應該同柴田一樣唔知點做好，會慢慢等睇定個形勢先
秀吉玩水攻係有鋪癮，而且佢都保證唔到毛利會停戰，如果秀吉有份夾埋光秀，就唔會係光秀單方面通知毛利，而係3家人一齊稱霸近畿

仲有當時有個係光秀本隊既下級武士係事變之後有書信，內容係原本大軍應該係出發去支援秀吉對付毛利，但係出發無耐行行下行返去京都方向，上頭又冇講咩事，到接近京都先有指示要對付著白衫既男人，但冇話係信長
當時士兵都以為係要對付德川
當時日本既形勢係信長準備要統一日本，本願寺同武田88,上杉謙信又死埋
下一步就係毛利長宗我部上杉景勝，再下一步就係北条九州，得返德川唔知信長點諗
信長不嬲唔守諾言，加上當時日本人可能都覺得信長唔會留德川係到
德川家康肯定好驚，有心想反信長唔奇
不過以上都係靠估ff

咁好喇係德川想反
佢又點說服到光秀出手

秀吉同光秀都唔係寄人籬下嘅人來

但係秀吉冇理由殺信長

留名